[文具] 有冇人知咩係玻璃線

老豆話最近秋風起想一齊去放風箏
叫我買線個陣小心唔好買咗玻璃紙 好易界死人

但我又搵唔到太多關於玻璃線嘅資料 有冇巴打知係乜黎
等我小心啲唔好買錯嘛

呢啲咁高危險嘅文具大家記得唔好亂用

係唔好買玻璃線

好似開錯台添

有冇人知啊 想今個weekend去放風箏

自推

再推

印象中死過人, 千祈唔好亂玩

風箏線看似又軟又幼，但其實亦有驚人殺傷力，一般的風箏線以棉線、尼龍及魚絲混合而成，質地較軟，用手直接觸摸也不會弄損，但部分非主流人士喜歡「𠍇鳶」，以𠍇斷別人風箏為樂，他們除講求技巧外，所採用的風箏線亦與眾不同。

難於察覺 防不勝防

多年前曾興起自製玻璃線，先把玻璃磨碎，然後混入白膠漿中，再塗於風箏線上，殺傷力十分巨大，但現時已甚少人沿用此法。「𠍇鳶」人士現時所採用的玻璃線，大多產自印尼，質地較硬，一卷約售五十元，雖然不是真的以玻璃製造，但有人會於線上塗上膠水，使風箏線產生凹凸不平效果，令𠍇鳶時得心應手，危險性亦相對增加。
不過，即使是普通風箏線，當電單車以高速駛過時，亦足以令司機皮破肉開，加上風箏線多以白線為主，根本難憑肉眼察覺，令人防不勝防。除釀成交通意外，風箏線𠍇傷途人的事件亦時有發生。今年四月底，一名女途人在屯門掃管笏被風箏線𠍇傷頸部，幸傷勢並無大礙，但已足見風箏線可傷人於無形，不可不慎。

玩風箏咪玩風箏囉
做乜要整斷人地d風箏 此風不可長

咁恐怖嫁咩

細細聽到都覺得好恐怖

支持“甴近平”, 由你我做起(2)

甴近平

鬼船？

唔該唔好再講呢啲

𠍇鳶 - 粤語發音“界妖”

界妖？ 𠝹咩妖？

界「who」妖？

好困妖

小心tk

【白宮聯署 】依個就快截止⚠️
1. 制裁TVB

尚欠60000人聯署，11月9日截止。
2. 解散警隊

尚欠 16000 人聯署，11 月 9日截止。
簽>記得email確認>傳開去

千其唔好亂用